## Sigur
<div class="_2064">
    <span class="year">2064</span>
    <hr class="hr" />
</div>

<span class="first-words">Sigur saß in</span> einem großen, bequemen Sessel im Bunker vor fünf Monitoren in unterschiedlicher Größe.
Auf einem war WikiLeaks TV zu sehen, auf den anderen verschiedene Nachrichten-Sender, eine ausgeschaltete Kampfroboterkontrollstation, viele Terminal-Fenster.
Tim stand hinter ihm mit verschränkten Armen.

Tim nickte: „Guter Text!
Gute Idee.
Gut, dass Anonymous einen solchen Plan schon in etwa fertig hatte. 
Das wird wirken.
Noch 20 Sekunden.
Schießt WikiLeaks das gleich auf den Schirm?
Oder schauen die sich das vorher noch an?“

Sigur schaute kurz nach hinten: „Ich habe direkten Schreibzugriff.
Der Schirm gehört mir.
Ich kann das quasi direkt bei CNN einblenden.
Es wird ein Lauftext, schön langsam zum Mitlesen.
Ein bisschen langsamer als nötig, damit die Leute nebenbei noch Twittern können.
Noch 10 Sekunden.“

Beide schauten gebannt auf die Monitore.

Tim: „5“

Sigur drückte die Enter-Taste: „Und los!“

BLENDE zur CNN-Redaktion /// Auf dem WikiLeaks- und dem CNN-Bildschirm erschien über dem völlig zerstörten, qualmenden NSA-Hauptgebäude eine Guy-Fawkes-Maske und darunter begann ein Text, der sich langsam nach oben schob:

<div class="terminal">

YES, WE CAN!

Wer auch immer geglaubt hat, dass die Hackingpower von Anonymous abgenommen hat, sollte heute genau hinschauen.
Heute haben wir das Zentrum der weltweiten Überwachung mit ihren eigenen Waffen angegriffen und zerstört.
Dazu wollen wir zwei Fragen beantworten: Wie haben wir das gemacht, und warum.
<br /><br />
Mit fliegenden Kampfrobotern wurden in den letzten 5 Jahren weltweit mindestens 782 000 Menschen getötet.
Es ist das Nr.1-Unterdrückungsmittel von Drittweltländern.
Über die ständige unsichtbare Bedrohung werden ganze Bevölkerungen in Angst gehalten.
Das ist eine Zersetzungsstrategie.
<br /><br />
Wir lehnen ein solches Vorgehen ab.
<br /><br />
Aus diesem Grund haben wir uns entschlossen, mit den Waffen der Unterdrücker ein Zeichen zu setzen.
Wir haben Kampfroboter ausgeliehen, neueste Modelle, experimentelle Kampfroboter, die zum Beispiel im Verband völlig selbstständig F22 Kampfflugzeuge zerstören können.
Kampfroboter, die, wie Sie sehen, in No-Fly-Zonen fliegen können.
<br /><br />
Das sind besondere Kampfroboter.
Sie könnten auch über Washington oder New York fliegen, über London oder Paris, über Tokio, Canberra oder Berlin.
Und sie haben eine spezielle Bewaffnung mit der 15-fachen Sprengkraft herkömmlicher Raketen.
<br /><br />
Es sind keine Kampfroboter der CIA, keine Kampfroboter der amerikanischen Luftwaffe.
Sie sind Kampfroboter eines derzeit noch unbekannten Geheimdienstes mit dem Namen L B I.
<br /><br />
Das LBI ist überall, es operiert weltweit. Es hat kein Hauptquartier.
Seine Mitglieder arbeiten alle mit Zweit-Identitäten:
in Regierungen, in Unternehmen, in Armeen, in anderen Geheimdiensten, in Scheinfirmen.
</div>

Erster Journalist vor dem CNN-Monitor: „Und jetzt kommen die kruden Verschwörungstheorien.“

Zweiter Journalist: „Schalten wir das ab?“

Erster Journalist: „Nein.
Es läuft eh bei WikiLeaks.
Dann kann es auch bei uns laufen.“

<div class="terminal">
Sie haben die Aufgabe, für Gleichgewicht zu sorgen, für das Gleichgewicht von verfeindeten Gruppen: in Ländern, in Unternehmen, Armeen, Geheimdiensten.
Divide et impera ist ihre Hauptdevise.
Trenne Menschen voneinander, verfeinde sie gegenseitig und achte darauf, dass es zwischen ihnen einen dauernden Krieg gibt, ein tödliches Gleichgewicht, einen Regenbogenkrieg.
Wie der Regenbogen scheinbar immer gleich am Himmel steht, obwohl Millionen von Regentropfen fallen, so fallen die Menschen in den Ländern und der Krieg bleibt.
Ein Gleichgewicht des Todes.
<br /><br />
In Khandahar starben vor vier Monaten 122 Menschen, darunter sieben Staatspräsidenten.
Es war vom LBI geplant als Scheinangriff von russischen Kampfrobotern, die dann von amerikanischen abgewehrt werden sollten, von dem berühmten Fünfstern.
Das sollte Amerika als Schutzmacht in der Region stärken. Aber der Fünfstern kam nicht.
Er wurde zerstört, von Kampfrobotern, die von uns gesteuert wurden.
Und so nahm das Verhängnis seinen Lauf. Niemand war da, um die Kampfroboter aufzuhalten, sie feuerten ihre Raketen ab.
<br /><br />
WikiLeaks.org veröffentlicht, während Sie das hier lesen, die gesamten Logdateien des Angriffs.
Diese Logdateien waren auch der Grund, warum uns WikiLeaks dieses Forum bereit stellt.
<br /><br />
Im Laufe unserer Schlacht mit dem LBI sind wir auch an ihre Bitcoin-Schätze gelangt: 1,2 Millionen Bitcoins im Wert von 32,4 Milliarden US$.
<br /><br />
Zehn Prozent davon haben wir an die Open-Source-Gemeinde verteilt, den Rest wollen wir zu gleichen Teilen unter den Ländern aufteilen, deren Präsidenten in Khandahar getötet wurden. Als Wiedergutmachungsgeld. Die Transaktionen finden ebenfalls in diesen Minuten statt.
<br /><br />
Anonymous.
</div>
Sigur sprang auf: „Geil. Wir haben es getan!“
Er klatsche sich mit Tim ab und rief in sein Headset: „Lasse, Lasse!
Bist du da?“

Lasse mit Headset vor der Berghütte: „Ja!“

Sigur: „Hast du die Bitcoins verteilt?“

Lasse: „Ja, alles weg.
Ich hoffe, sie sind jetzt eine Zeit lang verwirrt, sodass wir es schaffen, noch einen Moment zu überleben.
Ansonsten: Gratulation.
Ist gut gelaufen.
Es sind noch keine Toten gemeldet worden und die Logfiles und die Bitcoins sollten genug sein, dass die Welt die Geschichte glaubt.
Das LBI hat Raketen auf arabische Präsidenten gesteuert.
Das ist schon ein Ding.
Es gibt für einige gerade einiges zu verdauen.
Ich will jetzt nicht beim LBI arbeiten.“

Sigur: „Ganz besonders nicht, wenn ich gleichzeitig bei einem Geheimdienst arbeite.
Ich weiß nicht, wie gut es denen gefällt, dass sie einen Geheimdienst im Geheimdienst haben.“

Lasse: „Politische Verwicklungen.
Die Länder der sieben toten Präsidenten werden sich wohl bald treffen und dann kommt wohl der Mittel-Ost-Krieg.
Auch Scheiße, oder?“

Sigur stöhnte: „Richtig Scheiße.
Die lernen das auch nie.
Die werden jetzt einfach so aufeinander hauen.
Weil es nicht anders geht.
Das ist einfach nur Rache.
Wie kleine Kinder.
Da kannst du nichts machen.
Die sind wie blind.
Und am Ende zünden sie die Atombombe ... aus Selbstverteidigung.
Die sind so blöd.
Ich könnte schreien.“

Lasse: „Wir sind ja nicht ganz unschuldig dabei, dass das jetzt passiert, oder?“

Sigur: „Scheiße, Lasse!
Ich bin nicht derjenige, der jetzt den Krieg anfängt.
Wenn es nach mir ginge, könnte man das LBI einfach abschalten, das NSA-Hauptquartier in eine Gedenkstätte verwandeln und die CIA in einen Abenteuerspielplatz für Hacker: ein Riesen-Hackspace, mit dem Original-Equipment.
Ich meine das ernst.
Das wäre geil.
Dann würde ich für ein paar Jahre nach Langley ziehen.
Und dann müsste man noch alle Atomraketen entwaffnen, Sprengkopf weg und dann damit ein Riesenfeuerwerk machen, sie in der Luft aufeinander schicken.
Oder mit Patriot-Raketen draufschießen.
Tontaubenschießen on Steroids.
Aber was werden sie machen?
Aus einer ganzen Stadt werden sie einen großen Krater machen.
110 Meter tief.
Sie haben die Bombe absichtlich am Boden erst gezündet, damit sie die Bilder von dem Krater kriegen.
Ein paar hunderttausend Menschen kreisten danach in einer Staubwolke ein paar Wochen lang um die Erde.“
Er deutete an, sich zu übergeben.

Lasse: „Uahhh.
Mir wird wirklich übel ...“

Sigur: „Und das hier ist ein Spiel ...“

Ein lautes Warnbrummen ertönte.

Sigur: „Shit!
Ja.
TRON.
Streiche den letzten Satz.
Das ist kein Spiel hier.“

TRON: „Nicht nur den letzten Satz.“

Sigur stand auf und schaute verwirrt um sich.

Lasse: „Sie zünden die Atombombe. Krater. 110m. Hunderttausende von Menschen.
Können wir jetzt noch nicht wissen.“

TRON: „Sigur?“

Sigur: „Ja.
Geht nicht.
Bitte alles streichen seit der Atombombe.“

Sigur und Lasse warteten einige Minuten.

Sigur: „Ok.
Ich denke, wir kommen raus.
Gut, dass das ein quasi privates Gespräch war.“

Lasse: „Ich mache mich mit Roger jetzt auf den Weg.
Wir machen hier noch sauber und dann fahren wir zum Treffpunkt.“

Sigur: „Okay.
Wir sehen uns dort.
Vielleicht.
Wenn wir das überleben.
Viel Glück!“

Lasse: „Dir auch!“
